%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Motivación de la tesis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Sobre guías de ondas}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\ Thorough Derivation of the Rabi Equation}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{subequations}\label{Maxwell}
	\begin{align}
	\nabla \cdot E = 0,\label{Primera}\\
	\nabla \times = - d_{t} B,\label{segunda}\\
	\nabla \cdot B = 0,\label{tercera}\\
	\nabla \times B=  \frac{_{t} E}{v^2},\label{cuarta}
	\end{align}
\end{subequations}
\begin{subequations}\label{Camposincidentes}
	\begin{align}
\hat{E_{0}} = E_{x}\hat{x} + E_{y}\hat{y}+E_{z}\hat{z} \\
\hat{B_{0}} = B_{x}\hat{x} + B_{y}\hat{y}+B_{z}\hat{z}
	\end{align}
\end{subequations}
\begin{subequations}\label{Camposexplicitos}
	\begin{align}
d_{y}E_{x}-d_{x}E_{y}= i w B_{z} \\
i k E_{x}-d_{x}E_{z}= i w B_{y} \\
d_{y}E_{z}-i k E_{y}= i w B_{x} \\
d_{x}B_{z}-d_{y}B_{x}= \frac{-iw E_{Z} }{v^2} \\
i k B_{x}-d_{x}B_{z}= \frac{-iw E_{y} }{v^2} \\
d_{y}B_{z}- i k B_{y}= \frac{-iw E_{x} }{v^2} 
	\end{align}
\end{subequations}
%Parte 3 waveguide fisico
Operando entre ellas se puede llegar ha
\begin{subequations}\label{Ecuacionesdecampo}
	\begin{align}
	E_{x} = \frac{i}{(\frac{w}{v})^2 - k^2} (k d_{x}E_{z}+w d_{y} B_{z}) \\
	E_{y} = \frac{i}{(\frac{w}{v})^2 - k^2} (k d_{y}E_{z}-w d_{x} B_{z}) \\
	B_{x} = \frac{i}{(\frac{w}{v})^2 - k^2} (k d_{x}B_{z}- \frac{w}{v^2} d_{y} E_{z}) \\
	B_{y} = \frac{i}{(\frac{w}{v})^2 - k^2} (k d_{y}B_{z}- \frac{w}{v^2} d_{x} E_{z}) 
	\end{align}
\end{subequations}
De este procedimiento se obtienen  
\begin{subequations}\label{Helmholtz}
	\begin{align}
[d_{x}^2+d_{y}^2+(\frac{w}{v})^2-k^2] E_{z}=0\\
[d_{x}^2+d_{y}^2+(\frac{w}{v})^2-k^2] B_{z}=0
	\end{align}
\end{subequations}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Que son las ecuaciones de Helmholtz en dos dimensiones. Estas ecuaciones pueden ser generalizadas ah
\begin{subequations}
	\begin{align}
	B_{t}=\frac{}{\mu \epsilon\frac{w^2}{c^2}-k^2}[D_{t} (d_{z} B{z})+i\mu\epsilon\frac{w}{v}e_{3}\wedge D_{t}E_{z} \\
	E_{t}=\frac{}{\mu \epsilon\frac{w^2}{c^2}-k^2}[D_{t} (d_{z} E{z})-i\frac{w}{v}e_{3}\wedge D_{t}B_{z} 
	\end{align}
	\end{subequations}
Donde $t$ es la componente transversal